---
title: Studien- & Prüfungsleistung
toc: true

header:
  image: "/assets/images/splash-geoinformatik.jpg"
  image_description: "Geoinformatik "
  caption: "Geoinformatik. CC0 AG UI"
---

Die Aufgaben in den Kurseinheiten auf dieser Webseite bilden die Grundlage für Studienleistunge bzw. Prüfungsleistung. 

## Aufteilung der Leistungspunkte

### Drei Leistungspunkte

Falls für diesen Kurs nur 3 Leistungspunkte (LP) nachgefragt werden (z.B. Lehramtstudierende)  wird von Ihnen erwartet dass sie **alle** gestellten Aufgaben (aktuell 4 Themenblöcke) bearbeiten und einreichen. Die vollständige Einreichung aller Aufgaben von denen mindestens drei Aufgaben mit einer als ausreichend bewerteten Leistung vorliegen wird als erbrachte Studienleistung gewertet. Die Prüfungsleistung wird als Noten-Mittelwert aus allen vier  Abgaben gebildet. 

Die etwaige Prüfungswiederholung erfolgt durch Erbringen der fünften Prüfungsaufgabe (Projekt, siehe nachfolgenden Absatz).

### Sechs Leistungspunkte

Analog zur Erbringung der drei Leistungspunkte gilt auch für das Erreichen von sechs Leistungspunkten Einreichung aller vier und die die ausreichend bewertete Bearbeitung von mindestens drei der vier Aufgaben als Studienleistung. Die Teilnote wird als Noten-Mittelwert aus allen vier  Abgaben gebildet (3 LP). 

Für die weiteren drei LP wird zusätzlich eine Projektarbeit angefertigt. Sie bearbeiten hierzu ein eigenständiges/vorgegebenes kleines Projekt. Diese Projektabgabe 4-6 Seiten stellt die Grundlage der zu bewertenden Leistung dar. 

Die Gesamtnote ergibt sich aus einer Mittelung der beiden Teilnoten.

### Gewichtung Übungsaufgaben
Die Gewichtung der Übungsaufgaben entnehmen Sie bitte den Aufgabenseiten. 

### Bewertungskriterien Projektarbeit

Die Ausarbeitung soll alles inklusive **2500 Worte** nicht überschreiten. Sie ist mit den für wichtig erachteten Abbildungen als PDF-Datei abzuspeichern und gemäß den [formalen Anforderungen](#formale-anforderungen) einzureichen.

Als Orientierungshilfe finden Sie im Reader *Projektarbeit* die exemplarische Struktur einer solchen Ausarbeitung.

{% include video id="1OFLIm8IEBQKYhaFDggTUswrBG_N58jeh" provider="google-drive" %}

## Abgaben

Um eine Bewertung zu erhalten, müssen die Studien- bzw. Projektarbeiten auf der [Kursbereich der Ilias-Lernplattform](https://ilias.uni-marburg.de/goto.php?target=crs_2820095&client_id=UNIMR) innerhalb des dort angegeben Zeitraums und unter Berücksichtigung der [formalen Anforderungen](#formale-anforderungen) eingereicht werden.

Bitte entnehmen sie der nachfolgenden Tabelle die verbindlichen Kurs und Abgabezeiten:

| Sitzung | Datum | Thema | Inhalt |
|:-------:|:--------:|:---------|:---------|
| 1 | 21.04.  | Einführung | Abfrage Status Quo, Orga, Einführung in geographische und GI Raumkonzepte |
| 2 | 28.04.  | QGIS Warmup |  Einführung in QGIS, Einstiegsbeispiel Datenaquise  |
| | <span  algin = "center" style="color:red"> **04.05.**</span> |  **Abgabe Übung 1**  |
| 3 | 05.05.  | Wrap Up | Einstieg Fragen & Antworten|
| 4 | 12.05.  | Fragen & Antworten |  Thematische und räumliche Abfragen auf Attributtabellen |
| | <span  algin = "center" style="color:red"> **18.05.** </span> | **Abgabe Übung 2**  |
| 5 | 19.05.  | Wrap Up | Einstieg Analysen|
| 6 | 02.06.  | Analysen | Rasterbasierte Analysen, DGM-Ableitungen  |
| | <span  algin = "center" style="color:red"> **08.06.**</span>  | **Abgabe Übung 3**  |
| 7 | 09.06.  | Wrap Up | Einstieg Kosten und Kriterien|
| 8 | 23.06.  | Kosten und Kriterien | Multkriterien Analysen, Kostenraster  |
| |<span  algin = "center" style="color:red"> **29.06.** </span> | **Abgabe Übung 4**  |
| 9 | 30.06.  | Wrap Up | Einstieg Projektarbeit|
| 10 |07.07.| Projektarbeit Sprechstunde |   |
| 12 |14.07.| Wrap up Kurs |   |
| |<span style="color:red">**14.07** </span> |   **Abgabe Prüfungsleistung Projektarbeit**   |

<span style="color:red">**Die Abgabezeit für alle Abgaben ist bis 22.00 Uhr des jeweligen Datums.** </span>

Die Prüfungsleistung ist individuell zu erbringen.
{: .notice--danger}


### <a name="formale-anforderungen"></a>Formale Anforderungen
Die Übungsaufgaben innerhalb einer Kurseinheit geben Sie bitte **zwingend** als PDF-Datei ab. Benennen Sie die PDF-Datei wie folgt:

```Aufgabe_X_<Nachname>_<Vorname>.pdf``` (z.B. Aufgabe_1\_Reudenbach\_Chris.pdf_).

Tipp: Verwenden Sie zur Zusammenstellung der Abgabedatei ein Textverarbeitungsprogramm wie z.B. Microsoft Word, ONLYOFFICE oder OpenOffice und erzeugen sie mit Hilfe dieser Werkzeuge eine PDF Datei. Kontrollieren Sie unbedingt ob die erzeugt PDF Datei ihren Vorstellungen entspricht.
{: .notice--info}

Fügen Sie als Kopfzeile nach folgendem Schema Ihren Namen und Matrikelnummer ein:

```Nachname, Vorname, Matrikelnummer``` (z.B. Reudenbach, Chris,  1234567).

Reichen Sie bitte nur die überprüfte finale Version in den jeweiligen [ILIAS Abgabeordner](https://ilias.uni-marburg.de/ilias.php?baseClass=ilExerciseHandlerGUI&ref_id=2826822&cmd=showOverview) ein. 

